 00:29,  5 марта 2019
Подсчитано количество ложных высказываний Трампа задень
Президент США Дональд Трамп лжет в среднем 22 раза в день. Такие данные приводит газета The Washington Post со ссылкой на собственную базу данных Fact Checker.По данным издания, в 2017 году Трамп выдвигал в среднем  в день около шести ложных или вводящих в заблуждение высказываний. В 2018 году их число составляло 16,5. Подсчитано, что на ежегодной конференции  консервативных политических действий, прошедшей 2 марта, американский лидер солгал 104 раза.Общее число ложных высказываний Трампа за время президентства по состоянию на 3 марта составило 9014. В числе заявлений — информация о показателях по занятости населения, уровню безработицы, количестве сторонников на митингах.Дональд Трамп известен своей нелюбовью к большей части американских СМИ, которых он неоднократно обвинял в подтасовке фактов и искажении своих слов. Так, уже после победы на выборах президент собрал у себя в Трамп-Тауэр руководителей крупнейших медиакомпаний, включая NBC, CNN и Fox News. Встречу он начал со слов: «Итак, мы находимся в комнате, полной лжецов из продажных и необъективных СМИ, которые допустили все возможные ошибки».
